加國參議員斥中國洗白屠城歷史 關注梁天琦被囚 促議會「站起來對抗惡霸」

加拿大自由黨參議員 Jim Munson 於當地時間周二（5日）發表六四事件二十九週年聲明，斥中國當局洗白當年屠城的歷史。Munson 又在聲明中提及本土民主前線前發言人梁天琦、青年新政梁頌恆及游蕙禎被囚等事件，促加拿大參議院「站起來對抗惡霸」（stand up against the bully)。

Jim Munson 的聲明談及，六四發生時他在中國目睹真相，形容當時毫無疑問是一場屠殺，而他亦曾承諾一個在六四中喪子的中國家庭，不會停止講述自己目擊的事情。他又提及已故諾貝爾和平獎得主劉曉波，指雖然劉曉波和六四死難者已經離開人世，但「未亡的，是仍在追尋真相的靈魂」。

他又引述天安門母親在今年致中國主席習近平的公開信中指：「這麼強大的無產階級專政機構卻懼怕我們這些老弱病殘的社會最弱勢群體。」

Munson 提到香港的六四晚會，稱有數以萬計手持燭光，要求建設民主，結束一黨專政，但他又擔心隨著北京日益干預，香港人的表達自由將陸續消失。他特別提到，有一名去年曾與他見面的年輕人（梁天琦），及後回港只是為了被拘捕，又關注民選議員梁頌恆、游蕙禎被控在立法會內非法集結，「試想像這事竟然在立法大樓發生。（Imagine this happening inside their legislative building.）」

Munson 在聲明末段指，加拿大和香港人有很特別的關係，促請加拿大參議院反抗中國這個惡霸，明言加拿大「別無他途」。

Tiananmen Square Massacre
Twenty-ninth Anniversary
Hon. Jim Munson: Honourable senators, I find it hard to believe that almost 30 years have gone by since the massacre in Tiananmen Square. Let there be no doubt, there was a massacre. I was there.

But if you live in China today, there is no record, absolutely no record of the pro-democracy movement. Talk about a rewrite of history.

On Sunday, the United States urged China to account for the ghosts of Tiananmen. In a statement, U.S. Secretary of State Mike Pompeo spoke about the tragic loss of innocent lives by saying the United States joins others in the international community in calling on the Chinese government to make a full public accounting of those killed, detained or missing. He also said:

As Liu Xiaobo wrote in his 2010 Nobel Peace Prize speech, delivered in absentia, ‘the ghosts of June 4th have not yet been laid to rest’ . . . .

The Chinese dissident died in custody last year.

Honourable senators, what has not died is the spirit of those who still seek the truth. Imagine in Hong Kong just two days ago, tens of thousands held a candlelight vigil for the Tiananmen victims. They held candles, sang songs and chanted for democracy and an end to one-party dictatorship.

I wonder how long these voices will be allowed to speak freely, because in Hong Kong the grip of Beijing is slowly and methodically eliminating dissent. Freedom of expression in the media, at universities and in politics is being stifled.

According to Hong Kong Watch, a U.K.-based international human rights organization, more than 100 activists and protesters have been prosecuted.

A young man who was in my office just last year returned to Hong Kong only to be arrested. Even two politicians, Yau Wai-ching and Baggio Leung, legally elected lawmakers in Hong Kong, were arrested in their legislative council chamber and convicted for what was described as illegal assembly in trying to retake their oaths and swearing allegiance to Hong Kong. Imagine this happening inside their legislative building.

Honourable senators, sometimes you have to stand up against the bully. Canada cannot afford to look the other way. Canada has a special relationship with the people of Hong Kong and the people of Hong Kong who live here. The former British colony was returned to Chinese control in 1997 with the promise of one country, two systems, for 50 years.

Honourable senators, on a hot and humid night in June 1989, I told a family who lost a child in Tiananmen that I would never stop speaking out about what I witnessed. I witnessed history, and it wasn’t pretty.

(1410)

How lonely and tough it must be today for the Tiananmen Mothers who, in their bravery and annual open letter, said the Beijing government was guilty of serious disrespect by ignoring their requests for redress. I quote the letter:

Such a powerful proletarian dictatorship apparatus is afraid of us: the old, the sick, and the weakest and most vulnerable of our society.

The letter was addressed to Chinese President Xi Jinping. Honourable senators, I rest my case for this year.

State of Political Prisoners in Tibet
Hon. Thanh Hai Ngo: Honourable senators, last November 2017, several of us rose in this chamber to support Senator Patterson’s inquiry on the human rights situation in Tibet. Senators from both sides of the aisle raised specific cases of gross violations of internationally recognized human rights in Tibet by the hands of the communist Chinese authority.

My speech covered the case of Tashi Wangchuk, a shopkeeper, a Tibetan language activist and a human rights defender who was detained in 2016. Under the pretence that he was “inciting separatism,” Chinese authorities held him indefinitely for appearing in a New York Times documentary. I rise again today because Tashi was unjustly sentenced to five years in prison on Tuesday, May 22, 2018. This injustice sheds light on the harsh oppression Tibetans continue to endure by the Chinese government for simply being who they are.

[Translation]

Honourable senators, the criminalization and suppression of Tibetan culture are evidence of a blatant lack of integrity on the part of China, which still refuses to recognize Tibet as a truly autonomous region and to allow Tibet to have its own say in matters like education, language, and other instruments it could use to preserve its culture.

As a nation that values human rights as an integral part of its multicultural heritage, Canada needs to make it a priority to raise Tibetan issues with the People’s Republic of China.

[English]

Honourable colleagues, let us acknowledge Mr. Tashi’s tenacity in his pursuit of preserving his native tongue and heritage through peaceful activism, and let us aim to emulate the same noble character. Let us demand that Canada call upon China to immediately release and exonerate Tashi Wangchuk and other political prisoners.

下次大選齊心踢走左膠Trudeau先

加狗要舔共

繼加拿大航空後 加拿大皇家銀行也把台灣列成「中國省份」

加拿大國會做左乜嘢對付贏国？

左膠國會做到啲咩

又贏

當年 加拿大軍隊 打納粹德國好盡力, 家陣對住中共就變 和理非

即係證明 錢 先係最強武器

一個人孤掌難鳴
但個參議員肯講幾句已經算良心

parent No.1 & parent No.2